{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025466",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영주 신암리 마애여래삼존상"
    },
    "text": "栄州 新岩里 磨崖如來三尊像 (영주 신암리 마애여래삼존상)\\n\n慶尚北道栄州市二山面新岩里1439-30、山106\\n\n1980年9月16日に宝物に指定されたのは、この仏像です。材料は花崗岩で作られています。本尊仏の高さは1.38mで、両脇侍仏の高さは右側が1.23m、左側が1.22mです。彫られているのは、田んぼの真ん中に突き出た自然岩石の4面です。南面には3つの仏像があり、北面は未完成の作品です。西面には、蓮台座の上に結家浮座した仏像がかすかに残っており、東面は頭と胴体の一部が残っています。本尊の頭部には、素髪を乗せた大きな肉鶏があり、長い顔には笑みが浮かんでいます。法衣を通肩に着ており、両手で膝を覆っています。胸には帯結びが見えます。右側の脇侍菩薩は正面に立っており、頭には三面花冠をかぶっています。長い顔は魔滅が激しく、目の周りがくり抜かれています。宝髪は肩まで覆っており、法衣は両腕にわたって長く伸び、両手は胸の前で合掌しています。 岩石の4面に仏像が彫られた例は珍しいですが、慶州屈仏寺址石仏像や栄州市嘉興里磨崖三尊仏像という他の例もあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1980年9月16日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の材料は何でできていますか？",
            "answer": "この仏像は花崗岩で作られています。"
        },
        {
            "question": "本尊仏の高さは何メートルですか？",
            "answer": "本尊仏の高さは1.38メートルです。"
        },
        {
            "question": "両脇侍仏の高さはそれぞれ何メートルですか？",
            "answer": "右側の脇侍仏は1.23メートル、左側の脇侍仏は1.22メートルです。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのように彫られていますか？",
            "answer": "この仏像は田んぼの真ん中に突き出た自然岩石の4面に彫られています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の南面には何がありますか？",
            "answer": "南面には3つの仏像があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の西面には何が残っていますか？",
            "answer": "西面には、蓮台座の上に結家浮座した仏像がかすかに残っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭部に何がありますか？",
            "answer": "本尊の頭部には、素髪を乗せた大きな肉鶏があります。"
        },
        {
            "question": "右側の脇侍菩薩の頭には何がありますか？",
            "answer": "右側の脇侍菩薩の頭には三面花冠があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像には何が見えますか？",
            "answer": "胸には帯結びが見えます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 354,
        "QA": 297
    }
}